研究：Instagram最損害青少年精神健康

英國皇家公共衛生學會一項研究發現，Instagram是最損害青少年精神健康的社交平台，指它會加深他們焦慮、抑鬱等負面感覺。
其他報道：日本內閣通過天皇退位法案 容許明仁退位
皇家公共衛生學會訪問了1479名14至24歲的年輕網民，調查YouTube、Twitter、facebook、Instagram和Snapchat 5個社交平台，對他們的身心健康有何負面影響，受訪者須回答14條問題，就每個平台有關焦慮、抑鬱、孤獨、欺凌及身材等問題逐一評分。
結果顯示，YouTube被青少年評為對精神健康產生最正面的影響，其次是Twitter和facebook，Snapchat和Instagram的評分就最低，被認為最不利精神健康的社交平台。
皇家公共衛生學會總裁克拉默（Shirley Cramer）指出，評分最低的Snapchat和Instagram都是以分享照片為主，這可能是推動年輕人缺乏信心和焦慮的原因所在。
20多歲的英國女子伊絲拉（Isla）是其中一個案例，她承認，自己多年來沉迷上社交網，在網上世界感到受重視，但後來覺得自己開始忽略真實生活中的友誼，並因此陷入嚴重抑鬱。她說：「那時候，覺得社交媒體令我感覺很差，因我不停拿自己跟別人比較……當看到朋友發佈自己所做的事時，我會憎恨自己為何不能像他們一樣，又或為何不能和別人一樣好。」
專家認為，社交媒體公司應設法協助網民解決精神健康問題，如彈出警告，提醒用家勿長時間使用社交平台，又或識別出一些有精神健康問題的用戶，提醒他們在哪裏可獲支援。
（英國廣播公司）

之前見到呢個POST，

都聽過朋友講通常係FB 係PO曬命開心野，IG就係PO D 唔開心野，有無人都係咁架？

youtube 係撚社交平台

ig = online game

姐係？

正解!!!
不過可能講緊D青少年喜歡LOR

以前嘅youtube算係嘅,同ig差唔多

不過，認真，大家係咪成日都玩youtube？我指係好似IG / FB咁 share好多自己野？

YouTube 用黎睇片學下野
又可以娛樂

Google 導人向善 Facebook 制造焦慮

咁IG呢？

係! 但佢既APP唔好用

放上 youtube 既野基本上係 public for all
放上 facebook, instagram 既野係圍內人睇

fb=ig

都唔係架~ 我見有D人係一D野PO fb，某D野又PO IG

if
j 圖 gram

咁要睇你like開咩